綽號「癲狗」稱射殺活人無限歡樂

2018年12月22日
綽號「癲狗」稱射殺活人無限歡樂

馬蒂斯向特朗普遞交的辭職信。美聯社

68歲的馬蒂斯有「癲狗」（Mad Dog）之稱，從軍多年，趾高氣揚且出名說話直率，故有此稱號，但他私下曾透露不太喜歡，反而形容自己是戰士，指射殺活人為他「帶來無限歡樂」。

馬蒂斯出身華盛頓州，是海軍陸戰隊四星退役上將，於1969年入伍，其時正值越戰。他曾參與第一次波斯灣戰爭，並領隊於2003年攻打伊拉克。2010年他獲委派統令中央司令部，為伊拉克軍隊發展出一套反叛亂策略；並在阿富汗增派士兵。

他深信特朗普上台前美國的世界秩序信條：盟友是神聖的、外交比作戰好，以及軍事判斷須謹慎，準備好在其他方法都行不通時，果斷、堅定地行動。他的金句之一是：「要有禮、要專業，但隨時準備殺死你遇見的每一個人。」

相關新聞：特朗普擬撤逾半駐阿富汗美軍

私人藏書逾7,000

除了被稱為「癲狗」，獨身的馬蒂斯還有另一個稱號「善戰的修士」（warrior monk）。作為戰爭學者的他，據報擁有一個藏書量逾7,000的私人圖書館，曾向手下海軍陸戰隊員派發閱讀書單，教導他們「戰場上最重要的區域在一對耳朵之間」。
法新社

上一則
上一則
「理性三人組」全離職

下一則
下一則
特朗普逼國會撥款建圍牆 政府聖誕恐停擺

特朗普擬撤逾半駐阿富汗美軍
「理性三人組」全離職
明言與特朗普有分歧美防長馬蒂斯辭職

D形容好有打機feel